https://web.archive.org/web/20020617001632/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=199

### [3980] ちゃこ	2001.10.21 SUN 03:41:23　
	
寒くて目覚めたら夜中の２時だった。（また病気の子供より先に寝ちゃいました）
洗濯機かけてたの思い出してしまったので、今、干し終えたところ。
何時間かしたら今日は仕事だぁ・・・さて、ちょっとだけレスです。

＞chikka様「3967」
まずは誕生日おめでとうございます。男も女も30からでしょう（笑）
二十歳の頃より気負わず生きていけるようになったと思う今日この頃。
（単に図々しくなっただけともいう・・・）
同じ歳ということで、今後とも宜しくお願いします（私は46年早生まれ）
「日本シリーズ」といえば「ヤクルトＶＳ西武」を当日並んで観に行ったことが。
残念ながら３塁側でしたけど。ヤクルトファンの点が入るといそいそ準備される
「傘」の応援が楽しかったです。

「太陽にほえろ」
世良正則さん「ボギー」でしたね。殉職シーン、映画みたいでした。
「島刑事」そういえば「殿下」がニックネームでした（笑）　
私はあのラスト「らしいなぁ」なんて思いましたよ。

「ＴＭ関連」
chikka様はじめ、皆様レス有り難うございます。
木根さんの「映画音楽」珍しく勘違いじゃなかったですね(^^;;)　
だけど「小室みつ子」さんは「お姉さん」だと信じてました（大汗）

ＣＨ以外ばかりですが。これにてドロン！

### [3979] まりも	2001.10.21 SUN 02:18:59　
	
眠いです～、まだ食器洗いが終わってない～、でもレスも終わってない～、優先順位は、レスから。

＞かにまる様（３９４６）
レスありがとうございます！　はじめまして、まりもです。やはり犬夜叉＝ジャコビだったのですね。勝平さんも九州の人でしたっけ？　博多弁を喋れるというのでジャコビ役に白羽の矢が立ったと聞きましたが。　それから「ケチャップ」私も大好きです。♪猫の手借りたい欲張りクッキング～猫はグルメのナンバーワン♪　かにまる様も主婦なのですか？　私は専業主婦歴３年になります。ここのＢＢＳにも主婦の方々が増えてきて、私も嬉しいです。

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様（３９３５）
レスありがとうございます。フローネを藩さんが歌ってるとは知りませんでした。藩恵子さんといえば、私にとっていちばんに思い浮かぶのは「ヤマトよ永遠に」のサーシャ役です。（確か藩恵子さんでしたよね、サーシャ？）　しかし、藩さんはいろんなところで今なお活躍されてるのですね、すごいです。

＞無言のパンダ様（３９７４）
レスありがとうございます。猫が料理をするアニメは「おか＠さんといっしょ」の後の時間枠で放映される「ケチャップ」です。勝平さんが「ケチャップ」に出ているとは知りませんでした。実は私はこのアニメのファンなのです。（出てくるのはみんな猫で、猫のマダムが経営するレストランを舞台に繰り広げられるお話です）　今、この時間枠は「メイシー」をやってます（ナレーションは仲村トオル）。「象のババール」をやったり「バーバパパ」をやったり、ここの時間枠は私は大好きです。（子供より私が見たくて見ています。）

＞ちゃこ様（３９６５）
バンジョーのジョー私も好きです～！！　りょうこお姉さんが「ジョォ～ッッ！！」と悩ましく叫ぶところとか、ジョーは常識人だから夜にはバンジョーを弾かないとか、くだらないんだけどホントに笑える一品ですよね。「ハオハオ」は去年の秋のファミリーコンサートで、りょうこお姉さんとたまがいっしょに歌うという、ちょっと豪華な（他では見られない）演出で歌ってましたね。

では、レスだけで終わってしまいましたが、食器洗いに戻ります。また明日、Ｇｏｏｄ　Ｎｉｇｈｔ！

### [3978] れい	2001.10.21 SUN 01:52:15　
	
こんばんは。数度目の書き込みになりまが、すっかり忘れられていることでしょう・・・。
今日の日中はちょっと大きなステージを控えているのですが、ついつい夜更かしです（音楽家の端くれ）。そして、北条先生には全く関係ないネタですが・・・

琴梨さま[3977]＞
初めまして。
アニメ版「キャロル」知っていますよ。確か漫画家の「高河○ん」さんがキャラクターデザインをしていて、「キャロル（名詞）」以外の３人のメインキャラがＴＭ　Ｎｅｔｗｏｒｋのお３方にそっくりって奴ですよね。エンディングの「Just One ・・・」が印象深いです。
ＴＭ　Ｎｅｔｗｏｒｋのアルバムではやはり「CAROL」と「Humansystem」あたりが個人的には好きです。

キネバラネタ
たしかこれまたかなり昔の話ですが、「LaL○」という少女漫画雑誌で連載されていた「清○玲子」さんの「ジャックとエレナシリーズ」と言うロボットが主人公の漫画（感情移入すると泣けてきてしまう・・・）があったのですがそのイメージアルバム「竜の眠る星」の音楽を作ってらしたのも木根さんでした。原作者がＴＭミュージックのファンだったそうです。

ホントにこのサイトに関係ない話題ばかりで、ごめんなさい。ではまたそのうちに。

### [3977] 琴梨	2001.10.21 SUN 00:31:09　
	
こんばんは。琴梨です。

関係の無い話ばかりになりますが。

　ヤクルト、まずは一勝しましたね。私はヤクルト、高津選手のファンです。今回は近鉄相手なんでちょっとフクザツ…

　ＴＭ　Ｎｅｔｗｏｒｋネタ
　キネバラ、西門加里、小室みつ子…私も久しぶりの響きです。
木根さんの映画音楽は「ユンカース　カム　ヒア」ですね。（原作共々泣けます）主題歌も最高でした！「僕らの７日間戦争」の「ＧＩＲＬ　ＦＲＩＥＮＤ」も良かった！アニメ版「キャロル」とか見た人いますか？ＴＭにとって、アニメと映画は欠かせませんね！
　

### [3976] かにまる	2001.10.21 SUN 00:10:56　
	
油断してると、以前の自分のカキコがはるか彼方・・・(笑)
発言番号の検索があれば一発で飛べるのでしょうが(^_^;)
掲示板の管理人様、作っていただけませんか？なんて・・・

今月がお誕生月の方、多いですね。（我が家の息子も10月）
みなさんおめでとうございます☆

＞[3974] 無言のパンダ様
猫の料理のアニメ・・・おそらく「ケチャップ」かしら？
現在は放送されていませんが、ちょっと前に再放送されて
いましたよ。あのテーマソング好きなんです。

ここは、こまめに覗かないと、浦島太郎になりそう(笑)

### [3975] 三毛猫	2001.10.21 SUN 00:05:19　
	
今日やっと文庫版ＣＨ１６巻を買いました。
実はよく話題に出ているミックや唯香の事を
今までよく知っていなかったりして･･･(^_^;
唯香って「ＡＨ」の第一巻にも１８話以降にも出ていないですけど、皆さんのやりとりを見ていると、その間に登場しているのですか？
こうゆう時って、間を読んでいないとツライ(T T)
どんな風になっているんですかね？

・巻数と増刷の謎
[3960]の海里様のカキコを見て思ったんですけど、ジャンプコミックスのＣＨを取り扱っている大型書店や古本屋を見ても、途中までは結構あるんですけど、後半になるとかなり少ないです。
私も今「こもれ陽の下で･･･」を探しているのですか、１・２巻まではどうにかあっても、３巻はどこに行っても見つかりません。
悲しいかな、皆最初は買うけれどってトコですかね･･･。その分増刷も少ない･･･。
しかし、数年前に発行された「別冊宝＠」の特集で、これから価値の出るお宝コミックという記事があって、北条先生の作品は“買い”だとありました。その時の増刷が少ないのと、再評価が出るのを見込んでいたんでしょうね。
他の短編なら文庫版で見られるけど、「こもれ陽」は当分見れそうもないですし、出来れば新本で手に入れたいものです。

＞かにまる様[3946]
「振袖いちま」の件ですが、数日前に入荷したのを見かけました。（我ながらすごい記憶力(^^;）本当にその日だけだったのですが、もしかしたら増刷しているかもしれませんよ。

### [3974] 無言のパンダ	2001.10.20 SAT 23:33:58　
	
こんばんわ★
こっちのほうでは今日お祭りで、９時くらいまで太鼓の音が聞こえてきました。昼間もたくさんの子供達が地区ごとに、おそろいのはっぴと着て太鼓や笛の音とともに練り歩いていましたよ♪

それにしても、ＣＨのゲームソフト持ってる方、羨ましいです。
今ならハードはあるんですけどね・・・(ｰｰ;)
ソフトもそれなりに買い揃えてたんですが、あっというまに
ＰＣエ＠ジン、さびれてしまいましたね～(~_~;)

＞ｋｉｎｓｈｉ様（３９５７）
レス、ありがとうございます♪
「太陽に＠えろ！」の曲、どれもかっこよくて大好きでしたヨ。
ですが、なにしろレコードなので今は聞くことが出来ず、最後に聞いたのは○○年前・・・
はっきりとどんな曲だったか覚えてないんです（悲）
でも、テレビでおなじみの「太陽に＠えろ！」のテーマも、すっごくかっこよくて好きです！（イントロ部分、特に）
同じく、大野克夫さんの「名探偵コ＠ン」のテーマも好き！
やっぱり曲の感じ似てますよね（やっぱり最初の部分とか）

＞まりも様（３９６４）
レス、ありがとうございます(^^)
いえ、それほどでもないですよ～。私もちょっと興味あったし。
情報をくれた友人の話では、勝平さん他にもＮ＠Ｋの番組やってらっしゃるんですって？！猫の料理のアニメ（？）らしいですが、なんのこっちゃって感じですね～！どなたかご存知でしょうか？
ところで、だんな様とひとまわり違うんですか？！
上には上がいらっしゃいますねぇ～。
私のとこは９つ違いです。もちろん、あちらが年上。
一応、高校生の時から顔だけは知ってたんですけどね、（私の叔父の会社の後輩）まさか結婚することになるとは思いませんでしたよ。やっぱり、今はやりの年下夫のほうがイイな～と思う今日この頃なのでした。（笑）

最後に。今月誕生日を迎えた方々、おめでとうございます♪
みなさん、どんな誕生日を迎えられたのでしょうか。
リョウと香のように、一番大切な人と迎えられたら、最高にしあわせでしょうね！私も生涯に一度でもいいから、そんなふうに誕生日迎えたかったです～。今は誕生日がこわい・・・！（笑）

長々失礼しました！おやすみなさい(-_-)zzz

### [3973] おっさん(岐阜県：再び参上！）	2001.10.20 SAT 23:02:57　
	
毎度、再び参上したおっさんです。無断欠勤した女ですが（隣の店の）彼氏（その店の店長のこと）にあっしーしてもらってるみたい。何考えてるんやって思ってしまう。ということで２回目のあいさつおっは～。レスのみ。
chikka先生（３９６７）、ち～す。年って思ちゃダメダメ！！３０過ぎても負けじと２０代と変わらない格好してる人いるんで。４０・５０代の方もいるんで・・・。なにかいてるんっしょこのおっさんは・・・。
ま～明日も仕事なんで（早番）引っ込みます。

### [3972] sweeper(ヤクルト勝ちましたね♪)	2001.10.20 SAT 22:59:25　
	
こんばんは。
月の出ている夜空はキレイだけど、どこかミステリアスですね。

[自分のカキコのこと]
記憶を頼りにカキコしているので、もしかしたら勘違いが多いです・・・。大変失礼しました。文章力がないと言うのもありますが。

[レス。]
＞black　glasses様。[３９２３]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキ―！」です。「太＠に＠えろ！」私は、石原裕次郎もそうですが、松田優作のイメージがあります。渡辺徹が出ていたのは意外でしたが。

＞K.H様。[３９３１]
「(りょう、コーヒーカップのかけらを拾いながら)忘れたかな？香？槙村を殺したヤツらのことをさ。」
「・・・ユニオン・・・テオ―ぺ。」

侍女のサリナの話。王女の名前は確か「アルマ王女」だったと思います。この話。りょうがあの手この手を考えて何とか王女に近づこうとしたのを覚えてます。
ＣＨの話。「ミック初登場の話」や「葉月さんの話」とか２人のすれ違いを描いた話好きです。お互い、自分の相手に対する気持ちはわかっているのに素直になれない・・・。それがもどかしかったです。あとは、槙村兄が亡くなった話ですね。出番は少なかったけど記憶に残ります。シルキィクラブでのナイフ投げ、かっこいいです。りょうの「スイーパー」ではなく普通の「男」としての顔。ＡＨでけっこうでている分、今ＣＨを読み返すとＣＨでの話ではめずらしいです。

「(槙村兄、りょうの手を手当てしながら)それにしても器用な男だ。骨と骨の間をぶち抜くとは。」

＞無言のパンダ様。[３９３４]
レス、いつもありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキ―！」です。ならはしみきさん。「みさえ」と「ジェーン」のギャップがありましたね。あとは、「みぎわさん」ですね。
いえいえ、そんなに詳しくないですよ。記憶を頼りにカキコしているので、結構勘違いしてます。うろおぼえなもんで・・・。

＞法水様。[３９４３]
レス、ありがとうございます。
三宅裕司さん、劇団の主宰者だったんですね。失礼しました。
さっき、「スーパーエキセントリックシアター」のＨＰを見てきたら、法水様がおっしゃっている通りでした。ご指摘ありがとうございます。m(_　_)m
それから、岸谷五郎さんもここの出身でしたよね。(間違っていたらすいません･･･。)

＞chikka様。[３９４４]
１日遅くなりましたが、お誕生日おめでとうございます！
１９日だそうですが、誕生日近いですねー。
３１歳なんてまだまだ大丈夫ですよ！若いです！これからですよ。渋さが出るのは！
それから、中学校の先生をなさっているそうですが生徒達にとって思い出に残る先生でありますように・・・。

＞yaeko様。[３９４８]
はじめまして。sweeperです。
最後のセリフは「婦警物語」からの引用ですね！もしかして、ホリ健好きなんですか？(間違っていたらごめんなさい・・・。)
「パタヤビーチへようこそ！」(笑う犬の冒険より。)

＞Parrot様。[３９６３]
「XYZ！おたくが伝言板にそう書いたんだろ！」

レス、いつもありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。
「XYZ」ということで、日々精進中です。(笑)K.H様の分身なんですか！びっくりです。依頼は、２４日から受け付けます(笑)
それから、「ごっつええ感じ」もですが、コント全般好きですよ。「８時だよ！全員集合！」から「笑う犬の冒険」までコントならなんでも好きです。(でも、「バ＠殿」はちょっと・・・。)

[海坊主のトラップ]
威力を弱くすればちょっとした防犯対策になるかなー、とふと思いました。(失礼しました・・・。)

[遅くなりましたがりょうの年齢]
３０代～４０代前半かなと思います。
ＡＨのりょうは、パッと見で３０代前半ぐらいに見えました。
自分のことを「おじさん」と認めてましたしね。

長々失礼しました。
それでは。

### [3971] 優希	2001.10.20 SAT 22:39:05　
	
KH様
小室みつ子さんと西門加里さんは同じ方です。
名字は小室さんと同じですが，まったく関係ない方です。
ちなみに西門と名乗っていたのは小室さんと同じ名字で紛らわしいので、自分の好きなアーティスト「カーリーサイモン」からとったと昔雑誌で見た事があります

### [3970] 葵（レスのみ）	2001.10.20 SAT 21:59:02　
	
＞chikkaさま［３９４４］＆［３９６７］
　遅ればせながらお誕生日おめでとうございます♪
　「太陽に○えろ！」ネタ、ありがとうございます。いやいや、ずいぶん裏事情にお詳しいんで嬉しくなっちゃいました♪「山さん」（ついついニックネームで呼んじゃいますね☆）、引退なさったんですか。残念です。でも、来月にはスペシャルバージョンが放送されるとか…。楽しみですね♪あ…でもココでこんなに盛り上がっちゃイケナイわ☆

＞琴梨さま［３９４９］
　そうなんです。もうこの話がわかる方も少なくなって残念☆文字どおり「名作」ぞろいでしたもんね。

＞Rikayoさま［３９５２］
　カレンダー、わかりましたか？よかったです。壁掛けは来たんだけど、卓上版をどうしようか悩んでる状態です☆何部までＯＫなのかしらね？

＞Ｋ．Ｈさま［３９６８］
　一字違い…？誰だろう。ヒントヒント！かくいう私の本名も字こそ違え、某主要キャラの名前です。ココでは時々変換間違えの方がいらっしゃって、本名そのまんま出てきちゃって、なんだかドキドキ☆皆様、変換はキチンと確認してね♪

### [3969] ｌｕｎａ	2001.10.20 SAT 21:07:32　
	
こんばんわ
ＣＨのコミックス２冊、古本屋さんでｇｅｔしたんやけど
驚いたのは、本の状態が新品の物よりよかった事
これやったら、セットで古本屋さんで揃えたほうがいいやん
って思いましたよ
あと一冊
探している時って、ちょっと楽しいよね
でっ、見つかった時のこみ上げるほどにワクワクして
うーーれしいぃって感じ　快感ですぅ
だからって、神様ぁ延々と探させる事になるのは、イヤなんで
適当なころに見つかるようにして下さいね
って突然、神頼みしてしまいました
困った時だけ、呼び出される神様には、同情しますぅ

ａｎｇｅｌｎｉｇｈｔ天使のいる場所
この歌、リョウさんそのものを歌っている感じで
聞くたびドキドキします
ぴったり過ぎるぐらいだから・・・

ちゃこさん、こんばんわそしてはじめまして
ここでは、毎日お目にかかってますが
直にお話をするのは、はじめてなんで
いつも、興味深く拝見してます
ちゃこさんのカキコからいろんな事が飛び出すんで
見逃せませんねぇ
ここに来られる人達
みんなに共通してますね
みなさんのカキコは、濃いですぅ
ちゃこさん、若輩ものですが、これからもよろしくです
それでは、またの出現を待っておりまする

### [3968] K.H	2001.10.20 SAT 20:56:19　
	
　こんばんわ、セリフマニアのK.Hです！！
　
　「TMN」について
　長年ファンをやっている僕ですが、ちゃこ様のメッセージを拝見し、疑問に思いました。たびたび作詞を担当している「小室みつ子」って、誰なんだろう・・・と。

　聴くところによると、同じ作詞で「西門加里」という方もいますが、その方と「小室みつ子」は同一人物だそうな・・・
　
　その正体（？）をご存知の方、いらっしゃいましたらメッセージお願いいたします。では、アレいきましょ、アレ。

　「俺が買収しちゃった！」
　「いくらで！？」
　「昨日の昼メシかな・・・」
　「随分あたしの命って安いのね・・・？」

　ところで、この話、前にも書きましたが僕と下の名前が一緒のキャラクター（死んでますが・・・）が登場したんですが、他にも、字は違いますがもう一話登場してきました。
　あまり聞かない名前なのかな？と思ったんですが、同じ名前の人っているんでしょうか？う～ん、なんかわかんないなあ。
　まあ、まさか2話も自分の名前が出てくるとは思わなかったんで、ちょっとびっくりのK．Hでした。

　＞Parrot様[３９６３]
　はいはい、もう一人のア・ナ・タ、K.Hです。ええ、T.Kってあの人ですよ！けっしてミス○ルとかの小○武司ではありません。
　そうでした。Blue Cat様と間違えてました、しっかり。あの日はどうしたのでしょうか？かなりメッセージ、ミスってました。
　まあ、こんな奴だなあ、みたいな感じで思ってやってください。
　
　「依頼人が俺の心をふるわせるとき・・・・さ。」

　では、また明日！！

### [3967] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.10.20 SAT 20:15:05　
	
どうも今晩は。chikkaです。今、テレビで日本シリーズ第一戦を見ながら中間テストの採点をしています。５回裏を攻撃中で１－０とスワローズのリード。しかし、大阪近鉄バッファローズもなかなかしぶとい攻撃をしています。敵ながらあっぱれ。しかし、頑張れ！！ヤクルトスワローズ！！

【３９５１】さえむら様、【３９５５】おっさん様、【３９５７】kinshi様、【３９６３】Ｐａｒｒｏｔ様、レスありがとうございます。Ｐａｒｒｏｔ様、そこまで言われると照れます。実は生徒になめられています。う～ん、教師としての貫禄に欠けていて、生徒をうまく怒れなくて苦労しています。でも、割と好かれていますからいいのですが、いつまでもこれが通用するのか心配です。そろそろモデルチェンジが必要な時期に来ているような感じがします。年も年だし・・・。（昨日で３１歳になりました。）

【３９６５】ちゃこ様「太陽にほえろ」ネタで盛り上がっていますが、世良正則さんが演じた刑事の名前は「ボギー刑事」です。世良正則さん演じる刑事（春日部一）は「ハンブリー＝ボガード」の愛称「ボギー」から取ったと思っていたのですが、石原裕次郎さん演じるボスこと藤堂俊介係長はゴルフの「ボギー」から命名したそうです。殉職シーンはすごかったです。新宿の街中でナイフで心臓を刺されましたからねえ。胸にさした薔薇の花から流れてくる血のシーンは今でも忘れられません。「殿下」こと島刑事を演じていたのはベテラン俳優の小野寺昭さんでしたねえ。「殿下」といえばなぜか女性が絡んでいたシーンが多かったのを覚えています。それに、愛車「いすず１１７クーペ」は殿下に似合っていました。今見ても好きな車の一つです。でも、死に方は今見るとかなり（失礼）カッコ悪いような気がします。非番の日に女性とデートしに行く途中でセンターラインをオーバーしてきたトラックをよける時に運転を誤り、転落して車の中で焼死してしまう死に方でしたからねえ・・・。でも、これは小野寺さんが望んでいた死に方らしくて「殿下の死に顔を見せたくない」と言うことであのような殉職シーンになったそうです。実はここだけの話ですが、下川辰平さんが演じていた「長さん」も殉職したがっていたそうです。「太陽にほえろ」の殉職シーンに関しては俳優の希望通りに撮影されていたそうです。

同じく【３９６５】ちゃこ様
木根さんが音楽を担当していた映画の名前は「ユンカース・カム・ヒア」というアニメの映画です。これは木根さんが書いた小説を映画化したものです。主題歌の名前は「ホントの君 ウソの君」です。木根さん得意のバラードが冴え渡っている曲です。

### [3966] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.10.20 SAT 19:58:33　
	
　ＣＤ（カセット）ブック・・・Ｃ・Ｈ連載時に何度も広告を目にはしていたのですが、アニメと同じものを声（音）だけにしたものだと思い込んでいて、買わなかったんですよ～、ユニオン・テオーペのバージョンでドラマになってると知ってたら、絶対買ってたのにぃ。（「パートナーに口づけを」は、セイラの話かブラッディ・マリィーの話だと思ってました^^;）このＢＢＳでそのことを知って、実はすごく後悔しています、あ～あ、買っとけばよかったなぁ、って。

　ＰＣエンジンのＣ・Ｈのソフト、わたしも持ってます♪　もう何年も前なんですけど、弟が中古で買ってきたのをもらいました(^o^)　アクション・ゲームの苦手なわたしでも連射のできるコントローラーを使えばなんとか最後までクリアできる程度のレベルでした。今はハードがもうないんでプレイはできないんですけど、ソフトだけはしっかり持ってます。何故か敵キャラにジョイナー（もどき）が出てくるんですよねぇ。あと、もっこりお姉ちゃんのいる部屋に入ると、パワーが回復したり。ただ、わたしにはクリアするのが精一杯で、ストーリーはほとんど覚えてないんです・・・。

### [3965] ちゃこ	2001.10.20 SAT 19:28:15　
	
子供が「昼寝」から起きない・・・（３時から寝てる）ので２度目の登場。

「太＠に＠えろ」
こんなところで、この話題が出るとは思いませんでした。ちょっと嬉しい(^^)
当時、周りの友人が「金＠先生」を観る中、１人話題に乗れずにいたのは
裏（？）のこれを観ていたから。神田正輝演じる「ドック」のファンで、
神田正輝のLP、買った記憶があります(^^;;)　あと「島刑事」も好きでした。
世良正則が演じた刑事の名前は見事に忘れてしまいましたが(^^;;)
彼の殉職シーンは、忘れられない・・・

「月曜ドラマ」
ちょっと観てみたいですね。でもその時間は子供を寝かせる時間・・・
いつ観られるか分からないけど、ビデオでも撮ろうかな。

「音楽ネタ～TMN」
TMNの楽しみ方、教えて下さって有り難うございます（＞琴梨様「3949」)
今日、バタバタしつつも「B@OK　O@F」へしっかり寄って、
「GIFT　FOR　FANKS」買ってしまいました。レンタルより安いもんで(^^;;)
（↑全曲聴いた記憶があるので、高校時代、誰かからダビングしてたかも）
現在、手元に７枚あるわけですが「EXPO」「CAROL」「BULE」は
リョウ＆香をイメージする曲や私好みの曲が多いです。
TMNは今まで「小室さん」のイメージしか無かったのですが、詞はメンバー以外
書いてることもあるし、木根さんも作曲していたり・・・何か意外な発見。
「キネバラ」確かに名曲多し。アコースティックぽいというか、
優しい温もりを感じます。
木根さん、ソロで映画音楽担当された事なかったですか？（また思い込み？）
とにかくソロの曲（多分その映画の曲だった）を随分前に聴いたとき
「TMNと随分イメージ違う・・・」と思っていたのですが、ＴＭ時代に
既にそういう「自分色」を出していたのですね(^^;;)
「お仕事モード」が終わったら、木根さん追いかけてみようかな。

「お母さん＠いっしょ」
関連ネタ（？）で１つだけ書きたいことが。
この番組で歌われている「バンジョーのジョー」迷曲です（笑）大好き♪
この曲と「ハオハオ」が収録されてるが為に、NEWアルバム買おうかと
悩んでいたりする・・・（笑）　機会があったら、ぜひ聴いて下さい。
笑えます。

こんなにスペース取ってるのに、色んな人にレスが書けない私。
簡潔な文章目指してるんだけど、上手くいきません。ゴメンナサイ。

### [3964] まりも	2001.10.20 SAT 18:44:35　
	
夕ごはんをつくりながら、これを書いてるまりもです。今日のおかずは八宝菜（の予定）。

【レスから・・】
＞まろ様（３９３２）
レスありがとうございます。ＨＮにおじゃる丸はカンケーなかったですね、ごめんなさい。しかし、まろって、なんか良い響き。コ＠コーラボトリングの‘まろ茶’はナイスな（古っ！）ネーミングだと思います。

＞無言のパンダ様（３９３４）
はじめまして、まりもです。レスありがとうございます、すっごい手間かけさせてしまったみたいで、申し訳ないです～（汗）、本当にありがとうございます。ジャコビ＝犬夜叉だったのですね、これでようやくすっきりしました。ところで、だんなさんとけっこう年が離れているのですか？　うちもそうなんです、うちはひとまわり離れています（干支がいっしょ）。うちは主人が年上ですが、天童よ＠みさんのところはダンナさんが１２才年下でしたね。

子供が昼寝（夕寝？）から起きて、ワーワー泣いてます。続きは、夜にでも・・・。

### [3963] Ｐａｒｒｏｔ	2001.10.20 SAT 18:29:03　
	
こんにちわー。大学の建築設計課題をやる前にレスだけ返しておこうと来ました。
またまた、新しい方が入ってますね。新しく入られた方、Ｋ．Ｈ様の分身？！のＰａｒｒｏｔです。宜しく御願いします。

ＸＹＺ（レス）です。
＞無言のパンダ様[３８８６]
レス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。いえいえ、キャラ被りの件、気にしていませんよ。逆に嬉しいです。Ｋ．Ｈ様も気にしていらっしゃらないようですし。
一応ですが、僕は男ですよ。（念のため）でも、確かにこういう場合、男性か女性どちらか分からないですね。顔で判断できない分、言葉使いとかで判断しないといけませんから。それも曖昧ですが・・・。難しい所です。

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様[３８９０]
レス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー」です。「ごっつええ感じ」、ほんとに好きなんですね。確かビデオでレンタルとかしてますよ。借りてみてはいかがでしょうか？
それと、小室さんですが、多分コントとかはしないと思います。（←自信ありませんが・・・）やっぱり音楽の方でやっていくそうです。だから、「Ｈ　Ｊｕｎｇｌｅ　ｗｉｔｈ　Ｔ」の復活があるかもしれないそうです。関係ないですが、歌手のＦａｒａｙも吉本です。でも、小室ファミリー、ほんとにどうなるんでしょう？
「旧ル○ン」シリーズは見ましたよ。エンディングが何とも言えない渋さ。バイクに乗ってる不二子ちゃんもイカしてます。あのバイクの音がどこからか聞こえてくるようです。
日々精進して下さい（笑）

＞あお様[３８９５]
どうも、お久し振りです。レス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。はい。きちんと応えになっていますよ。どうやら、そちら様が知ってるあお様のようです。確か前に僕と「美樹さんのＡＨ登場」について色々とカキコしましたよね？

＞Ｋ．Ｈ様[３９１０]
どうも、Ｋ．Ｈ様の分身？！です。いつもながらのセリフ引用集、いい感じです。それとレス、有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。大学の学園祭の中止理由、聞いたのＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様じゃなく僕だと思いますが・・・。まあ、この際いいとしておきまして、そんな理由だったんですね。驚きました。所でＴ．Ｋってやっぱり、小室さんの事ですか？
では、改めて分身同士、宜しく御願いします。でも、僕よりＫ．Ｈ様の方が年上ですが、僕から見るとノリ？がいいですし、同年代の友達！？（悪気はありません）みたいな感覚があります。強いて言うなら、親近感を感じます。

＞ちゃこ様[３９１６]
褒め言葉有り難うございます。「海ちゃん、猫抱いちゃうー！」です。人類皆平等ですよ。年齢も性別もありませんから。だから気兼ねなく、気負わずやっています。

＞ｃｈｉｋｋａ様
初めまして。１日遅れましたが、誕生日おめでとうございます。教師をなさっているそうで。大変ですね。「Ｇ＠Ｏ」みたいにとは言いませんが、いち教師として頑張って下さい。ｃｈｉｋｋａ様はさぞ、生徒達にとって人気者で頼られる先生なんでしょうね。僕にも恩師のような先生がいますが、生徒達にとって永遠の恩師でありますように・・・。

[携帯の待受画面]
最近、携帯を機種変したばかり（ｉモード）で、あるサイトからＣＨの待受画面をダウンロードしました。多分、単行本か何かの挿絵か何かだと思います。（文庫本しか持っていないので・・・）リョウがバインダー？越しにもたれていて、香がリョウの左肩に顔をもたれていて、そこに陽差しが差し込んでいるといったものです。説明が下手で申し訳ありません。いやあ、いいです。画像綺麗ですし。

最近、朝、夜冷え込みますね。皆様、健康管理を怠らないように。そういう僕は未だに、半袖Ｔシャツ１枚にハーフズボンでねてますが・・・。それでは、この辺で失礼します。


### [3962] ちゃこ	2001.10.20 SAT 18:23:12　
	
こんにちは。２ヶ月近く、このBBSへ書き込むことが日課になっていただけに
書き込まなかった日は、忘れ物したみたいな気分になりますね（笑）
この勤勉さ（？）で自分のHPの更新をすればアッと言う間に仕上がるのに・・・
と、相変わらず余談が多いな、私(^^;;)
今日は仕事は休みだったけど、病院へ行ったり朝からバタバタしておりました。
さて、レスです。

＞メガロック様「3961」
こんにちは。ゲームは高校時代の「ド＠クエ」以降「ぷ＠ぷよ」をしたことが
あるくらいですが、書き込み読んでたら、やってみたくなりました（笑）
本当に商品化されたりして？！
「B@P@P」ビデオ待ちですか（笑）　本当、早く出て欲しいですよね。
テレビでBGMが使用されると、耳が反応してしまう私・・・
「シートベルト（で、いいんだっけ？）」のライブも観たかったです。

＞海里様「3960」
はじめまして。ちゃこです。以後、宜しくお願いします。
待ち受け画面「CH91’のサントラジャケット」なんですね。
あのイラスト私も好きです。ここでそのイラストのこと知った後、CD発見。
思わず購入して、パソコンのモニター脇に飾りました(^^)　毎日見てます。
AHの中の２人も、こんな風に月を眺めたのかなぁ？なんて想像して、
話は切ない展開が続いてるときは、慰めにしてました。
（以前にも書いたけど）この後の２人は「ラブラブモード全開！」でしょう（笑）

「かべちょろ」
先生の造語だと思ってました(^^;;)　１つお利口になったぞ（笑）
あの話は「シティハンターは俺達２人のことを言うんだぜ！」も良かったけど
下着に執着して泣いてるリョウが忘れられないです。（先生の突っ込み（？）も）

＞ｌｕｎａ様「3956」
はじめまして。luna様の書き込み、luna様がそこで話してるみたいな感じがして
なんか良いなぁ。と思ってました。
あと１冊で単行本が揃うそうで。頑張ってゲットして下さい。
「スーパー源氏」という集合古書店サイトがあります（Yahooの検索で出ます）
利用してみては？ただ（ヒットした店舗によると思うけど）在庫確認が
すぐ出来ないかも。私はここで「イラストレーションズ」ぬか喜び
してしまったので(^^;;)　でも各地の古本屋さんが登録してるので、
見つかる可能性は高いと思います。

もう一回来れるかな。とりあえず、この辺で。

### [3961] メガロック	2001.10.20 SAT 17:21:07　
	
天気がいい・・・、すがすがしい・・・
とそんなうららかな日にふと考えた。
もしＡＨのゲームを作るとしたらどんな物がよい
だろうか？妄想してみました。
１．やるドラ形式
　リョウ編とＧＨ編に別れて、物語の途中に現われる選択肢を制限時間内に選びながら、物語を進めていく、もちろんザッピングシステムを採用どちらを先にプレイするかで物語も変わってくる。フルボイス。もっこりパワー全開！原作者描下ろしイラストを集めるおまけモードも。
２．タイムクライシス形式
　リョウ、ＧＨ、海坊主、冴子のキャラ選択可能ガンコンを使い、弾を回避しながら巨悪な組織に挑む。練習モードではあの地下射撃場で。初回限定でマグナム型ガンコン付きソフトも発売。
もっこりパワー全開！
３．アクション形式
リョウ、ＧＨ、海坊主を操作し、悪の組織の陰謀を阻止できるか！？アイテム(リョウのみ使用)を駆使してステージをクリアしよう。リョウの愛車を操作するステージもある！？ステージ間ではシネマＤＩＳＰと呼ばれる、ビジュアルシーンを採用。
もっこりパワー全開！

ていうのはどうかなあなんて・・・ＧＢＡでアクションゲームは出してほしいなあと思う今日このごろ。
長々とたわごとすいません。

＞ちゃこ？さん
ビバップ・・・ビデオ待ちます。 
